\begin{subsection}{Продолжение вложений и автоморфизмов}
  \begin{definition}
    Пусть $L/K$ --- расширение, $C$ --- поле, $i:\ K \hookrightarrow C$ --- вложение.

    Вложение  $j:\ L \hookrightarrow C$ называется продолжением  $i$ на $L$, если $j|_{K} = i$
  \end{definition}

  \begin{proposition}
    Пусть $L = K(x)$,  $x$ --- алгебраическое, $f = \Irr_{k, x}$.

    $f = X^n + a_{n-1}X^{n-1} + \ldots + a_0$.

    Пусть $i:\ K \hookrightarrow C$ --- вложение. 

    Пусть $ \widetilde{f} = X^n + i(a_{n-1})X^{n-1} + \ldots + i(a_{0})$

    Пусть $\xi \in C, \widetilde{f}(\xi) = 0$

    Тогда $\exists!\ j:\ L \hookrightarrow C$, такой что  $j$ --- продолжение $i$ на $L$ и $j(x) = \xi$
  \end{proposition}
  \begin{proof} $ $
    \begin{itemize}
      \item Единственность: 

        Степени $x$ образуют базис.
        $\forall\ y \in L:\ y = b_0 + b_1x + \ldots + b_{n-1}x^{n-1}$, $b_{i} \in K$.

        Тогда $j(j) = j(b_0) + j(b_1)j(x) + \ldots + j(b_{n-1}) j(x)^{n-1} = i(b_{0}) + i(b_1) \xi + \ldots + i(b_{n-1})\xi^{n-1}$

      \item Существование:

        $L = K(x) \SO L \overset{\sim}{=} K[X] / (f)$ --- изоморфизм над $K$. Элементы из $K$ остаются неподвижными.

        Можно считать, что $L = K[X]/(f)$

        Построим сначала  $J:\ K[X] \xrightarrow{} C:\ \sum b_{s}X^{s} \mapsto \sum i(b_{s}) \xi^{s}$

        \begin{figure}[!ht]
          \centering
          \def\svgwidth{1\columnwidth}
          \graphicspath{{section8/res/}}
          \includesvg{section8/res/19_04_26_19-04-26-arrows-arrows}
        \end{figure}

        $\SO J$ --- гомоморфизм колец

        $J(f) = \widetilde{f}(\xi) = 0$

        $f \in \ker J$

        $(f) \in \ker J$

        $j: K[X] / (f) \xrightarrow{} C$ --- индуцированный гомоморфизм

        $g,h \in K[X]$: $j(\class{g} \class{h}) = J(gh) = J(g)J(h) = j(\class{g}) j(\class{h})$ --- гомоморфизм колец

        $\SO j: L \hookrightarrow C$ --- вложение

        $j|_{K} = i$

        $j(x) = j(\class{X}) = J(X) =  \xi$

    \end{itemize} 
  \end{proof}

  \begin{consequence} $ $
    \begin{enumerate}
      \item В контексте предложения число вложений $j:\ L \hookrightarrow C$, продолжающих данное  $i$, равно числу корней $ \widetilde{f} $ в $C$
        \begin{proof}
          Достаточно проверить, что $j(x)$ --- корень $ \widetilde{f}$.

          $ \widetilde{f}(j(x)) = j(x)^{n} + j(a_{n-1})j(x)^{n-1} + \ldots + j(a_{0}) = j(x^n + a_{n-1}x^{n-1} + \ldots + a_0) = j(f(x)) = j(0) = 0$
        \end{proof}

        \begin{example}
          $\Q(\sqrt[3]{2}) \hookrightarrow \mathbb{C}$

          Число вложений равно числу корней $X^3 - 2$ в $\mathbb{C}$, значит есть три вложения:
          \begin{enumerate}
            \item $\sqrt[3]{2} \mapsto \sqrt[3]{2}$
            \item $\sqrt[3]{2} \mapsto \sqrt[3]{2} \cdot \omega$
            \item $\sqrt[3]{2} \mapsto \sqrt[3]{2} \cdot \omega^2$ \graytext{\quad $\omega$ определялась выше в подобных примерах}
          \end{enumerate} 
        \end{example}
      \item Пусть $i: K \hookrightarrow C$ --- вложение, $L / K$ --- конечное расширение. 
        Тогда число продолжений $i$ на $L$ не превосходит $[L:K]$.

        \begin{proof}
          $L = K(x_1, \ldots, x_{m})$ 
          Используем индукцию по $m$ 

          \begin{itemize}
            \item $m = 0$ 

              $L = K$,  $1 \leq 1$

            \item Переход

              $K' = K(x_1, \ldots, x_{m-1})$

              $L = K'(x_{m})$

              По ИП у $i$ есть не более $[K':K]$ продолжений на $K'$. 
              Пусть $i'$ --- любое из таких продолжений. 
              $L$ --- простое расширение $K'$, к нему применимо следствие 1.
              У $i'$ число продолжений на $L$ не превосходит $\deg  \widetilde{f} = \deg f = \deg \Irr_{K', x_{m}} = [L:K']$.

              $\SO$ число продолжений  $i $ на $L \leq [K' : K] \cdot [L : K'] = [L : K]$
          \end{itemize} 
        \end{proof}

      \item Пусть $L/K$ --- конечное расширение полей. Тогда $|\Aut(L/K)| \leq [L:K]$ 

        \begin{proof}
          $\sigma: L \xrightarrow{} L$

          $\sigma \in \Aut(L/K) \EQ \sigma: L \hookrightarrow L$, такое что $\forall x \in K:\ \sigma(x) = x$

          Биективность не потерялась: 

          $\begin{cases} [L:K] = [\sigma(L) : \sigma(K)] = [\sigma(L) : K] \\ \sigma(L) \subset L \end{cases} \SO \sigma(L) = L$  
         (так как $\dim_{K} L = \dim_{K} \sigma(L)$)

          $\ldots \EQ \sigma$ --- вложение $L$ в  $L$, продолж. $i: K \hookrightarrow L$
        \end{proof}

    \end{enumerate} 
  \end{consequence}

  \begin{definition}
    Конечное расширение $L/K$ называется (конечным) расширением Галуа, если 
    
    $|\Aut(L/K)|~=~[L:K]$
  \end{definition}

  \begin{example} $ $
    \begin{enumerate}
      \item $\F_{q^{n}} / \F_{q}$ --- расширение Галуа, так как есть не менее $n$ различных автоморфизмов (Фробениус и его степени)

      \item $\mathbb{C} / \R$ --- расширение Галуа

      \item $\Q(\sqrt[3]{2}) / \Q$ --- не является расширением Галуа
    \end{enumerate} 
  \end{example}

  \begin{proposition}
    Пусть $L/K$ конечное расширение. Тогда это равносильно тому, что

     \begin{enumerate}
       \item $L/K$ --- расширение Галуа
       \item $\forall x \in L:\ f = \Irr_{K, x} = \prod (X - \alpha_{i})$ в $L$ и все $\alpha_{i}$ различны.
    \end{enumerate} 
  \end{proposition}
  \begin{proof} $ $
     \begin{itemize}
       \item $\Rightarrow$

         У $K(x)$ есть $[K(x) : K]$ вложений в $L$, продолжающих $K \hookrightarrow L$.

         (Пусть число таких вложений меньше, чем степень. 
         У каждого есть $\leq [L:K(x)]$ продолжений на $L$. 
         Значит у $i: K \hookrightarrow L$ есть $< [K(x):K] \cdot [L:K(x)]~=~[L:K]$ продолжений на $L$.
         То есть $|\Aut(L / K)| < [L:K]$)

         $\SO $ у  $f$ есть $\geq \deg f$ корней в $L$

        \item $\Leftarrow$

          $L = K(x_1, \ldots, x_{m})$

          Пусть $d_{l} = [K(x_1, \ldots, x_{l}) : K(x_1, \ldots, x_{l-1})]$ 

          $K_{l} := K(x_1, \ldots, x_{l})$

          $K_{l} = K_{l-1}(x_{l})$

          $\Irr_{K, x_{l}} = f = \prod (X - \alpha_{i})$, где $\alpha_{i}$ различны

          \graytext{ $f $ какой-то аннулятор, он останется аннулятором в большем поле.}

           $f_{l} = \Irr_{K_{l-1}, x_{l}} \mid f$, так как $f(x_{l}) = 0$

           $\SO f_{l} = \prod (X - \alpha_{i})$ (произведение по подмножеству индексов)

           $\SO$ у $f_{l}$ есть $d_{l}$ различных корней в $L$ (*)

           По индукции докажем следующее утверждение:
           
           Число вложений $K_{l} $ в $L$ над $K$ (оставляющих $K$ неподвижными) равно $d_1\ldots d_{l}$.

           \begin{itemize}
             \item $l = 0: 1 = 1$
             \item Переход:
               
               По ИП есть $d_1\ldots d_{l-1}$ вложений $K_{l-1}$ в $L$ над $K$.

               По (*) у каждого из них есть ровно  $d_{l}$ продолжений на $K_{l}$
           \end{itemize} 

           $\SO $ у $K_{l}$ есть $d_1 \ldots d_{l}$ вложений в $L$ над $K$ 

           При $l = m$ получаем $|\Aut(L/K)| = d_1\ldots d_{m} = [K_{1}:K] \cdot [K_{2} : K_{1}] \cdot \ldots \cdot [K_{m} : K_{m-1}] = [L:K]$
    \end{itemize} 
  \end{proof}


\end{subsection}
